上水鄉事派侯志強個cv都幾勁

侯志強是新界五大族侯氏族人，身為長子的他，12歲便出來打工做船廠學徒，20歲越洋流浪，去過英國、美國、荷蘭等地，在芝加哥開當地第一間華人露天餐館， 賺到第一桶金，之後回香港做水產生意起家，最高賺過百萬一個月，後來又做地產生意。有傳他能討得很多村長歡心，與發叔劉皇發、栢芝父親鬍鬚勇很熟絡，又身 兼惠州政協委員，與內地官員關係密切。

近年他轉戰政治，07年當選上水區鄉委會主席，以當然議員晉身北區區議會，亦捲入不少政治風波。上 年特首選戰黑金醜聞爆出的江湖飯局，他是席中坐上客，「我地啲鄉事坐喺呢一邊，鄧小姐就坐呢到，羅太坐呢到，劉夢熊坐呢到，咁呢兩個我就真係唔識佢喺邊 個...」當時他與另一名選委梁福元，分別主動去廉署報料，最後廉署以沒有任何人觸犯任何法例終止調查。

前年侯志強出庭頂證簡炳墀在上水 鄉委會執委選舉期間賄選，「正所謂族大有乞兒，樹大有枯枝，我覺得佢畀奸人所害，受嗰啲另有所圖嘅人唆擺，做出咁蠢嘅事，可能年紀大啦！」他說昔日視簡炳 墀為大佬，但是簡要與他爭上水鄉委會主席之位，便派人跟蹤他，並拍攝其賄選罪證給廉署。直至簡炳墀罪成要坐監14周，他便說會找獄中朋友關照，並想去探 監，「帶兩梳蕉去，出來做朋友講心，不是講著數，有兩梳蕉去就已經充滿人情味有愛心！」當然，簡炳墀不領情，更指侯志強只是為私利的人！

，無物業的中年人不配做局長，「四五十歲咩都冇，點配做局長」。所以陳茂波目前無地無樓，正是侯志強眼中不配任局長的「廢人」。侯又指政治與個人利益不可分割，住公屋的立法會議員梁國雄，參與香港房屋政策討論已涉及利益衝突，「長毛有口話人冇口話自己」。
身為上水鄉事委員會主席的他，從不避嫌公開侯氏家族是新界東北發展計劃中最大的得益者。根據去年侯接受傳媒訪問時披露，侯氏在古洞北收地範圍，包括河上鄉、燕崗、塱原佔地1,000萬平方呎，以政府約1,000元呎價賠償，侯氏家族可獲賠償額數以10億元計。上水侯氏原居民的利益擴至極爭議的粉嶺高球場。原來侯氏原居民當年願意被徵地的條件，是換取每日下午3時後有800名原居民配額免費打球。
新界東北計劃侯家有無限利益，但前上水鄉事委員會主席簡炳墀批評，侯志強支持東北發展，只為私利：「收地範圍佢（侯志強）多多少少有啲地，我聽政府收東北已經十幾廿年，地產商一早買晒地啦，佢搵老細都有啦。」簡說他當年帶侯志強出身，侯在人前人後尊稱他做「大佬」，但2011年上水鄉事選戰，侯志強搜集簡炳墀賄選罪證，成功取代他任上水鄉事委員會主席：「佢個人冇良知、冇文化，為自己利益，邊度係為原居民？唔係點解咁支持政府。」
【動主播召喚 敢你就來】
立即報名：
相關新聞

時代的記錄 - 鏗鏘說：侯志強-霸氣是如何煉成的

真係食江湖飯大

條友識玩政治過唔少香港政治人添
光復上水叫晒成條水貨街閂一日
又自己落場派水 幾撚識玩

係幾勁, 政府手腕好高章, 兩次光復上水都和平結束, 第二日馬照跑舞照跳,
真係食四方飯食大

有腦過何妖好多

第3方勢力